[filter "lfs"]
	clean = git-lfs clean %f
	smudge = git-lfs smudge %f
	required = true
[user]
	name = Tyler Scott
	email = tybugman@hotmail.com
[core]
	editor = atom -n -w

[credential]
  helper = osxkeychain

[url "https://github.com/"]
  insteadOf = gh: #allows you to do git clone gh:<user>/<repo> and other cool stuff
[url "https://gist.github.com/"]
  insteadOf = gist:
[url "https://bitbucket.org/"]
  insteadOf = bb:

[color]
  ui = true
[color "branch"]
  current = yellow reverse
  local = yellow
  remote = green
[color "diff"]
  meta = yellow bold
  frag = magenta bold
  old = red bold
  new = green bold
[color "status"]
  added = yellow
  changed = green
  untracked = red

[alias]
  #logging
  l1 = log --pretty=format:'%C(magenta)%h %C(white)%s'
  ls = log --pretty=format:'%C(magenta)%h %Cgreen%cd %C(white)%s' --date=short #small
  l = log --pretty=format:'%C(magenta)%h %C(white)%s %Cgreen(%cr) %Cblue[%cn]' --abbrev-commit #medium
  lg = !git log --graph --pretty=format:'%C(magenta)%h %Cgreen%cd%C(yellow)%d %C(white)%s %Cblue[%an]%Creset' --abbrev-commit --date=short  #large
  lstat = log --pretty=format:'%C(magenta)%h %C(white)%s %Cgreen(%cr) %Cblue[%cn]' --decorate --stat #statted
  llast = log -p -1 #last commit
  lme  = !UN=$(git config user.name)&& git log --author="\"$UN\"" --pretty=format:'%C(magenta)%h %Cgreen%cd %C(white)%s' --date=short #my commits

  #adding
  a = add
  ap = add -p
  ac = !git add . && git commit -am #adds all and commits with <message>

  #committing
  c = commit
  ca = commit -a
  cm = commit -m
  cam = commit -a -m
  ammend = commit --amend
  undo-commit = reset --soft HEAD~1 #reverts a commit

  #push/pulling
  p = pull
  pr = pull --rebase
  pu = push origin HEAD:refs/for/master
  pom = push origin master
  cl = clone

  #diffing
  d = diff
  ds = diff --stat
  dc = diff --cached

  #checking
  s = status -s
  co = checkout
  cob = checkout -b
  cres = checkout -- . #resets the branch

  #branching
  b = branch
  bname = !git branch | grep "^*" | awk '{ print $2 }' # Show the current branch name (useful for shell prompts)
  ball = branch -av #all the branches
  bdel = branch -D
  bmod = "!git for-each-ref --sort='-authordate' --format='%(authordate)%09%(objectname:short)%09%(refname)' refs/heads | sed -e 's-refs/heads/--'" # list branches sorted by last modified
  bclean = !git branch --merged | grep -v \"\\*\" | xargs -n 1 git branch -d   #removes branches that have already been merged into master


  # list aliases
  la = !git config --list | grep 'alias\\.' | sed 's/alias\\.\\([^=]*\\)=\\(.*\\)/\\1\\ \t => \\2/' | sort
